新舊工友地盤上班須知

最近好多有心有力嘅朋友仔出黎做地盤
所以想係度分享幾個小Tips 比大家

Road Block 篇：

做親馬路工程就需要封路
主要封路道具有兩種
鐵馬同埋水馬

首先講講鐵馬
單隻鐵馬最好兩個人或以上 最多四個前後抬 人太多易失控又浪費人力 不如幫手開路比工友
手捉住橫鐵抬起 直鐵唔好揸手又難發力
另外有啲情況可能比較緊急 要將啲縛好嘅三角陣推前
因為三隻加埋嘅重量而且刮住地
呢個時候抬嘅難度會加大
所以情況許可下 除咗推 可以有一兩位工友係前面拉 拉發到嘅力會比推容易
但係推緊嘅工友都請注意 係推到埋去死位先比前面拉緊嘅工友走返出黎 上次返工我就試過比工友推到差啲走唔甩

另外建議判頭們買索帶盡量揀粗少少 長少少
工友帶住手套太幼好難穿
鐵馬距離太遠 索帶太短又用唔著

之後到水馬
相信好多工友都知道水馬點樣放水 扭開上面個蓋 再訓底佢就ok
但係都有幾個地方要注意
首先係水倒向嘅地方 盡量倒向路邊坑渠口
因為一隻水馬入面有幾十Lit 水 如果求其倒成地濕哂 條路太跣就好易發生工業意外

同埋水馬千祈千祈唔好放哂水
放哂水就同雪糕筒冇分別 一踢就彈開
放一半留一半 扭返住
通常一隻水馬兩個工友
一推一拉 兩個男工友一隻6成滿水馬絕對唔成問題

跟住到工友位置裝備

每個工友心入面都有唔同位置
有工友想做office 做文書野
有工友就上前搏殺
呢個時候裝備分配就好重要

上得前嘅工友 安全最重要
頭盔 N95 眼罩係基本配備
手術口罩 安全眼鏡唔啱你地用
因為好多時工地都有有毒氣體
會盡所能保護眼口鼻
帶多條濕毛巾就perfect 啦

中排嘅工友都可以配備以上裝備
因為一但前線要休息 就到你哋頂上
或者前線邊個手足唔舒服 中排嘅工友可以上前扶走行動困難嘅工友
所以著好自己裝備 以免要人哋救多個

至於後排工友一般黎講外科口罩都可以
眼罩都係optional
最重要係清楚自己位置 心態
問吓自己有事發生你係會退定上前幫手？
再決定自己需要咩程度嘅裝備
大前提係前線已經擁有足夠嘅防具

另外想提提N95口罩一定要戴好上下橡筋 捏實鼻樑 全新口罩可能會比較緊 戴之前可以一下一下拉鬆橡筋 唔好一下子太大力拉 好容易斷架

如果天氣太熱淋水淋濕咗口罩 可能會有抖唔到氣嘅感覺 如果冇新口罩
呢個時候請你唔好慌張 唔好即刻除 一黎要小心氣體散佈 二黎要保護自己身份
可以用手將口罩推向自己個嘴 用力啜出水份 再揭一揭開下巴位吐出黎 重覆幾次應該可以乾返七/八成

永遠記住 人多好辦法 同工友齊上齊落 呢個世界無超級英雄 只有身邊手足
對需要嘅工友伸出援手 好多白紙出黎做野都要大家幫幫手

祝各位路路亨通 工業零意外 香港人人愛
開開心心上班 平平安安下班

想問燒焊手套隔熱效果如何， 足夠直接拎起熱嘢？ 有時有d燒熱咗嘅嘢熱到出煙，好危險想掉走佢唔好整到人

行內叫皮手套 隔熱效果唔錯的

帶住3m個款手套拎唔拎到熱野？

巴打講得好詳細
值得一推俾所有工友睇到

場仗未完，不撤不散！！！

反送中懶人包（幫手一齊宣傳）

民陣反送中遊行
日期：6月16日（星期日）
遊行開始時間：2:30pm
遊行起點：維多利亞公園（有可能再加入其他起點同時前進，請留意民陣fb最新消息）
遊行終點：政府總部

民陣三罷反送中集會
日期：6月17日（星期一）
集會地點：金鐘立法會外
當日行動：三罷（罷工罷市罷課）
（暫未有時間，要留意民陣fb最新安排）

無唔無聊d
打咁大堆野 帶曬頭盔咁

好實用

手掌位有膠果款？
防滑only 架咋

有人鐘意發夢夢見
有人鐘意返地盤

各有各精彩

屌, 我發夢見到有伊斯蘭教徒612上街比警察打, 踢, 同沒收可蘭經再撕爛
有冇巴打幫手整幅相, 最好連埋相關侮辱伊斯蘭警員嘅個人資料
再forward 去quora redddit同中東國家網站

欲加之罪 何患無辭
你咪繼續做地盤lo

兄弟登山 各自努力

皮手套示意圖

push

放飯 push

Push
原來做地盤咁多野要注意，每日安全返工放工

兄弟返工
各自努力

安全至上

支持

職安真漢子 響應政府建議 在工地工作既工友記得注意安全

個熱度係戴左都好撚熱
大家拎就要小心,唔好掉去自己人度

拎熱野首選
廿幾三十蚊一對
燒十次焊都未爛

[612經驗] 其實呢幾日有咩注意

咁啱最近考左安全卡多謝晒巴打

push 比更多有心入行嘅工友睇

林奠咁柒串即係好快又要去金鐘開工

集結連登力量，尋找潘生潘太

push 撚爆
金鐘地盤準備又要返工

想問下有無師傅分享下經驗 其實N95夠唔夠頂前線工作既近距離煙

見有啲人話要用豬咀先得

試過距離10m 到 都係會辛苦
因為N95 設計係for 懸浮粒子 唔係氣體

各位
未撤架
仲有需要出去架！

今個星期又要出動啦各位工友

如果有燒焊佬幫手將d鐵燒埋一舊舊就好了

諗吓好啦
612果日成個地盤得大台有Generator

如果有電可以插幾部大風扇吹散d 有毒氣體

推

爬出個棚屙屎最撚爽

燒焊手套 火燒都唔怕 即使燒致變紅既都可以用佢黎拎
紮鐵碼 索帶+鐵線(越粗越好)用一般較剪,鎅刀同鉗 都無咁易俾人破壞 有金屬既 難度加七成

LM

唔該哂工友補充！

職安真漢子

出到金鐘了 push

Pish

推呢啲post上熱門好過

Isis is coming to to town

金鐘地盤唔夠人呀！
點開工呀！
PUSH

近排番工做水電
師傅話如果有時間
所有喉管一定要用喉碼鎖實
因為喉管係長時間使用嘅物件
所以一定要鎖好，保障使用者安全

記住有唔同size

優點：
超級穩固
不易破壞

缺點：
較貴
需要螺絲批
需要長時間嘅工夫，但一班工友批一組喉就好快

仲有記得帶安全帽時一定要用帽繩,眼見上次吹雞係地盤番工既人好多都無用

要目標明確，知道自己為咩而戰